事已證明香港已經唔需要黨鐵，香港重光後必需徹底廢鐵

鼓勵大家做番地面人好過
反正冇鐵都係咁過

其實係要鐵既，不過唔係咁樣營運囉

有鐵，唔同需要既人士，真係方便好多

期待光復香港之後，會有較好既營運模式，如私營? 加入競爭對手?

［極重要］做嘢還做嘢，P牌仔想畀個革命方向大家討論討論

黨鐵衰嘢大家都清楚，無需多言
但同時大家文宣嗰陣會否加埋以下兩點，以鼓勵港人徹底棄鐵
1.鐵路本質就係一種強調集體主義，強調集權之物，所以幾個極權國度（支那、北韓、蛾國）都特別鐘意起鐵路（反而美國大多數人都係自己揸車，象徵個人自由意志）
2.黨鐵本身大多都係地底行駛，即隱含當市民係地底泥之意義

所以大家再做文宣之時不妨加埋鐵路本身之集權意識同埋視港人為地底泥之隱意，從而影響真香港人拋棄呢種集權垃圾，最終全面捨棄黨鐵，堂堂正正做番地面人

你隻鬼帶風向都帶好d啦屌你老母臭閪

咪on9啦 依家拆鐵係因為黨鐵啲仆街嘢 重光後你自己塞紅隧好嗎

會唔會FF太多
鐵係大眾交通工具好常見同實用
成為黨鐵前，mtr的確好方便
明顯係管理層方面有問題
上面留言話過加返競爭對手係好主意

睇番我以前啲POST先再講啦

多左

on9，每個地方面積大細都有影響鐵路普及。而且再咁多車仲覺得香港唔夠塞?
我覺得一係地鐵轉為公營，一係政府聽民意識可以立法規管地鐵

拆左落馬洲羅湖西九站

機人之魂係五毛黎

JR香港

我都當五毛？

你鍾意慢慢塞地面
我係唔妥佢做走狗先跳閘轉其他交通工具 清算完一定繼續用

拆細分開幾間，好似日本咁

一條線一間公司啦

聽日繼續快閃突擊
我地贏在人多機動性高
係屋企步行範圍內搞
唔好依賴任何交通工具
因為隨時可能封路封鐵
唔好等有狗
快閃突擊完就轉場
攰就返屋企食飯訓教回滿血再出過
政府會好快頂唔順
祝大家武運亨通

BTW如果見人偷野就當係鬼獅鳥左佢

超過十年乜鐵都冇撘過
撘巴士不知幾爽

似中二病多過五毛

認得佢個名，舊登已經係知名中二病
咁多年仲係冇成長過

民主化後收歸國有

換管理公司

第一個point上堂嗰陣認真有聽過
鐵路某程度係控制緊市民生活
歐洲國家其實唔會咁依賴鐵路
不過香港咁細其實真係好難揸車
冇地鐵好唔方便

利申 9up 唔好屌

鐵路係香港作用大過其他國家，短路程可以極速運走大堆人不過間公司就係垃圾

（你個第二點真係 多左⋯⋯

所以美國唔少人都係鐘意自己揸車

減持商場，車費適度調整 (西鐵實在太過份)，俾巴士小巴等替代工具多少少競爭力，長遠推動單車代步 (新東單車徑網絡最完善，可以做試點)

重光之後 唔需要cam就真

拆哂佢所有鐵
鼓勵人人自己揸車（或者的士車費補貼）
再加墊巴士小巴咪夠哂
條廢鐵留嚟有乜用？
只會令人諗番721同831

係成集鐵拆撚哂佢

條

重光之後免費搭鐵好唔好
政府埋單
不過就會蝕到仆街

屌on99

拆哂佢哋之後推行的車費補貼計劃仲好
每程車由政府補貼50%至90%

咁齋以硬件計港鐵係世界級既，宜家由頭到尾都係管理問題。

還鐵予民啦仆街

鐵路係必須 無鐵你紅隧可以由朝塞到晚都未過到海

世界級有加冇減
世界級賺錢賺到盡
世界縱狗打人殺人
世界級與民為敵

還鐵於民 根本唔駛廢鐵

其實你知唔知普遍美國人幾羨慕紐約人有鐵搭

重光後買返d外國製列車

要有鐵，不過又係重整下間公司先，班高層都係清算對象

到時肯定強制收番東西隧，之後三隧全免費
另外廢鐵之後剩番嘅過海線可以諗計弓改造成行人/單車過海隧道

重光之後緊係接管啦，其實依家都可以定個目標去搶佔黨鐵全線

on9反上腦識分黨鐵同鐵路未

鐵路本質都係帶有集權主義象徵

所以咪話硬件一流但管理九流囉

引入巴士等等競爭
鐵路只收成本價

連自己都好難說服到

同埋好多美國佬俾car loan搞到雞毛鴨血

鐵路其實係好野黎，只要管理做得好就ok

其實如果政府係民選嘅 黨鐵嘅問題就唔會存在

巴膠最輝的一天

如果港鐵有得重生嘅話一定要限制佢嘅無限大嘅權力

再加多一個理由，之前冇地鐵嗰陣香港俾英國管冶得好地地，點知地鐵一通車冇耐就支那突然踩隻腳埋嚟，最後攪到香港（再）淪陷，衰到今日
呢條地鐵肯定係不祥之物，全拆之都唔撚駛可惜

行申:純9 up

政府係黨鐵大股東
好自然政府腐敗會牽連港鐵腐敗
如果新政府接管港鐵 撒換高層
政府有足夠認受性 根本不成問題

要鐵，不過唔係黨鐵

香港鐵路系統質素曾經係世界首屈一指

係都係單車

咪on9啦
一線大城市全部都有地鐵架啦
紐約 巴黎 倫敦 柏林 多倫多 …… 你講得出都有鐵
歐美少用鐵？睇你都未撚去過歐美大城市
倫敦underground夏天無冷氣焗到仆街都大把人搭
咪撚以為9吹啲右膠理論可以搏出位啦

無可能
不過要轉手經營

沙中線首先唔要得

收歸國有咪得囉，班狗咁鍾意共產啱曬啦

西歐國家首都交通都係以鐵路為主
london paris地鐵都好撚逼
因為揸車越近市中心越貴
不過人地揸車係for揸曬成個國家, 所以揸車同鐵路都係同時必需嘅

根本唔應該合併

on9 歐洲鐵路幾發達你知唔知 渣車就自由意志 你真係無比石油商車廠洽過

其實宜家都係 講硬件同班次密度同車站設計真係好正 我去過歐洲幾個國家 佢地地鐵疏撚到仆街 無冷氣 收唔到信號 轉線行勁遠 完全唔興同月台對面轉車

齊齊兩蚊搭鐵

你知唔知美國鐵路係世界上最長

香港重光後仲拆黎做乜鳩
單靠行車你試比我睇

西鐵東鐵分返出黎先

引入日本鐵路

東西馬鐵拆返出來先，第日再起新線就搵新公司投

值得留意嘅係所謂沙中線其實都係東西馬鐵一部分
一開會搶左原本mtr 好多客

時光倒流返去四十年前未有地下鐵路既年代

要真民營

分拆做幾間公司

換走哂d管理層就得

拆返散佢，唔同線由唔同公司營運

監察都好緊要 係睇政府既姐

市民乘搭鐵路本質冇錯 亦係方便嘅交通工具 但係管理嘅人使用方法有問題 令鐵路變成幫兇

可唔可以認清件事呀？

地鐵有需要

但而家配合政府做野，我地先爆鳩佢

唔好搞撚錯哂

係人問題，唔係件野有問題

唔話你五毛，不過諗埋on9野

True

I go to work on foot. 做山區兒童都咁話

岩 即管停駛
一早轉搭其他

冇搭好耐

你地忘記左？五大訴求！缺一不可！

唔係唔需要
係唔需要一個跪係政府面前 幫政府服務嘅港鐵

香港繁忙時間地面真係塞到癡線
依家冇得揀 佢根本唔需要理香港人點睇
加加競爭對手等佢冇得依家咁臭串

田北辰 is watching you

分開翻港鐵同九鐵先

[禁蒙面法之破解］合法蒙面 + 拆解背後陰謀 + 策略應對

你說服到自己？

為市民服務嘅鐵
而唔係要黨鐵

Good idea

重回兩鐵時代

廢晒啲支那列車先

要改變 並非廢除
上面班仆街管理層阿

好似日本咁 要規劃好最完善既路線

全民爭取黨鐵永久停駛

COME ON

WE LOVE EMPTY-R

因為今日係星期六先影響唔大

入控制中心
爆入青衣城五樓 MTR將無法運行
加水入控制系統 冇可能係幾個星期搞掂
車站射水放火有L用 On9

如果係民選政府，建立到良好嘅問責制
公營都冇咩所謂

係，搭巴士都係強調集體主義，繁忙時段沙甸魚噉

所以計我話應該就可以連巴士都廢閪哂佢，冇車嘅人唔搭的士唔用Uber就抵佢行路返工

起咁咁多年唔坐？你出錢起新鐵？
你換鳩走啲人咪得囉

Cls
個個國家都爭住起
你就叫人廢左佢

推條法例話要公平競爭
所以要有更多巴士同小巴路線同地鐵重疊
不過大時大節小巴會加價

要大換血

重新分拆，唔俾一家獨大。中共其實一直都做咗好多野想吞香港，好似日本想吞中華民國一樣用幾好多年準備。只不過同樣去到最後一步時吞唔落，再比美國搞，我地頂得住就赢。

都係

其實地鐵係真係好方便 但咁撚貴 又要賣港運狗 不了

仲有班藍屍港豬需要黨鐵

民間接管?

炸左佢

全廢，鼓勵人人揸車

重之後必需大清算班垃圾
香港少梗一大班垃圾咪唔撚駛留條黨鐵係度囉

衰既係班管理層姐，換管理層咪得囉。

最起碼都可加可減先啦

721同831之後你冇陰影？
加埋鐵路本身有隱含集權象徵，香港仲需要？

你個中二病有冇渣過車
全民渣車我第一個唔渣
塞撚到仆街

高登連登都祟拜既日本JR都可以俾你講到叫極權
你條友真係咁多年都冇進步過

舊年年尾考到車牌

希望變返KCR + MTR
好似東京咁, 兩間公司RUN

光復九鐵
鐵路革命

鐵係必須嘅，但要換晒高層同股東，經營方式都要改善。

聽講貨運居多

到時個人建議推行的士/Uber 車費補貼計劃
由新政府補貼車費（由新政府直接補貼俾司機/承辦商，市民只需俾餘額）
個人建議如下:
車費$50以下者，車費補貼50%
車費$51-$70者，車費補貼60%
車費$71-$90者，車費補貼70%
車費$91-$150者，車費補貼80%
車費$151或以上者，車費補貼90%

（當然為免司機＆承辦商作弊，到時必強制電子收費）

會唔會好啲？

同埋警隊

香港安全係因為香港人自律，質素高

唔撚關你啲警察狗閪事

到時一定清算所有狗

創作力量同幻想 ....

你唔認同鐵路本身就係集權象徵？

sorry，唔認同。你咁講即係所有的士以外公共交通工具都係

日本都係一個民主國家，人哋嘅鐵路發展咪仲發達

鐵路係必須
但planning 錯鳩晒
只係著眼發展物業回本
本末倒置

北環線成鳩日得個講
屯荃線最近先擺出嚟
最需要分流嘅 沙葵線 九龍縱貫線 第五條過海鐵路 乜鳩都無
沙中線東鐵過海段 九卡車都夠膽死
黃埔 寶琳 單月台扼殺所有發展空間
康城呢啲垃圾地方又反而有車到

一句講晒
鐵路係運人 唔係用嚟覓地起樓

到時全部沒收清拆，改起哂公屋

分開營運公司

公享單車

日本真係真正民主？先唔講個橡皮圖章-天皇，連首相自己都唔係人民直選出嚟
（當然美國總統都係選舉人票制度，但係一旦全民投票中邊個洲贏，張選舉人票就要自動投俾邊個）

賣咗俾發展商基本上黨鐵可以拍拍籮友袋錢走人 拆晒都無用
仲有業權響晒班業主度 到時班仆街炒街離晒場淨返其實真係自住嘅人
不過以後鐵路連上蓋物業可以繼續 但係改做公屋居屋就好應該

哦，咁英國都唔係民主國家咯。

總之，交通工具嘅形式同政制係無關，我哋要對準嘅係營運者嘅態度。正如嗰啲掛支國的士，我哋都會做嘢

呢層當然

你咁講英國都唔係真正民主

民主有好多model 各有利弊
英日多數黨主席係其中一個
台灣全民直選係一款
美國選舉人票又係另一種

如果係間接選舉
最主要我諗係點樣選呢班代議士出嚟緊要
如果全數都係民選 無篩選提名及投票 基本上佢哋都係代表到民意
中共都有選舉 但投嗰班撚樣都係經過審查欽點出嚟
俄羅斯 新加坡 澳門 都有選舉 但反對派好多提名都過嗰到

日本個問題係太多日豬 加上戰後民族性就係服從權威 根本無人理政治 所以先會有而家俾人嘅觀感

東/西/馬鐵同沙中線比返九鐵做

事實係尋晚好多市民因為黨鐵停左冇車返屋企

香港人拎返港鐵話事權就得
基建嘅野唔需要廢
取決於話事權喺咩人手上

係喎
直通車
日日有？

搭巴士，電車，小巴，的士！

德國又有冇因為啲火車二戰送猶太人去集中營而拆曬啲鐵路呀？都on99仲要唔係呢幾日唯一一個講呢樣嘢嘅post

係全部公共交通要公營或政府附屬公司
即使黨鐵政府係大股東 佢都仲係自負盈虧要牟利
都唔講巴士公司而家其實淨係識睇賺錢線

一兩日大家忍到先覺得冇問題

而家好多區都冇交通燈, 又係咪代表香港唔需要交通燈
未出事唔代表冇問題

係解散黨鐵
先將佢地由交易所除牌
因為上市即係代表佢地要顧股東利益
即係政府，間接令佢地由公營機構但係以商業利益為重
所以經常會逆市加價，此其一

亦因為上市身份
不務正業做地產
以前地鐵多數位置方便，旁邊都係民居或者屋邨
而家周圍都有上蓋
多數係同地產商伙拍發展，是為另類官商勾結
香港人根本買唔起，亦因此推高樓價
亦造成社區規劃大亂，將軍澳正正係反面教材
此其二

續上文，除左上蓋用嚟炒樓
周邊原有舊有社區成為發展商如田生覬覦
而商鋪業主亦因此乘機加租
將原有嘅香港社區人情咪一一摧毀
呢樣野喺港島西線同埋沙中線沿線一帶嘅九龍城、土瓜灣最明顯
令當地人唔可以原區安置，民生鋪頭執笠
引來一堆堆連鎖店甚至非為街坊服務嘅鋪頭如藥房
此其三

所以，香港人要保路
解散港鐵係必然
首先如開頭講，要由交易所除牌
第二，出售所有地產相關產業，如商場同埋停止發展上蓋物業
第三，票價要減，同埋要更嚴格獨立監察，因為舊有機制已經失效

多言了

我都係 北區撚表示 北區d巴士線規劃真係好撚西 就係民賤聯班仆街搞出黎

鐵路係民生
用佢 冇罪
錯誤管理鐵路嘅人／偽政府有罪

香港需要用心做好維修
認真服務市民嘅香港鐵路

係同時一定要顧及基層民生
唔再需要可加可加

短期：邀請JR來港營運

中期：1. 將黨鐵分拆，各線除左用同一套票機系統外，各自獨立營運。

2. 建設其他鐵路網，一可造成競爭，二可令個別鐵路系統出賣市民時，市民有備用鐵路方案。

我以一個區外巴膠，分析一下

第一，路面設計差，俾鐵路一分為二
只要雞嶺一塞就大半個北區收皮

第二，d上水線好多時要serve埋粉嶺，但兩地人口已經比當年開發時多好多，所以見到277系有兩條線係唔錯

但仲有唔少路線要兜完粉嶺先入到上水，如270A, 270B，令到效率低下
而978去到上水冇位上，673到粉嶺上唔到咁樣嘅情況
而呢樣就係當年70x嘅死症，兜晒北要一個鐘

第三，上水接近文錦渡，粉嶺亦有路去沙頭角
將來打鼓嶺個口岸一通，北區塞車問題只會更嚴重，雖然有香園圍公路，但亦都為蝗、水貨客大開方便之門

exactly 英國鐵路以前曾經係國有嘅
但60年代經濟不景導致虧損
令唔少線路廢棄，史稱Beeching axe.
80年代Thatcher 大搞私有化
以專營權方式營運
咁樣當然可以令佢地服務更好
一分錢一分貨，要承受貴票價
學倫敦地鐵玩法好dd

其實日本地鐵情況差唔多，都係斬件私營，市場好誠實，唔會講大話，做得好就會有生意，只要開放競爭就無問題。

agree
其實巴士本身好有競爭力
唔係當年城巴都唔會進入市場
唔係政府錯誤政策，兩種係可以互補
駛鬼搞到而家寸步難行

又話唔干預市場，真係虛偽

淨係今日已經睇到巴士質素係勁高，九巴係個別站安排左人手教市民搭車，黨鐵真係無得比，有競爭先有進步，香港過去幾十年都係玩自由競爭，所以先會咁勁…近十年玩只紅不專，無視競爭，社會衰退唔怪得人。

其實，九巴服務同待遇一向唔差
當年中巴員工罷工，就係因為待遇太差
而且有專營權監察，唔掂就會俾人篩走
可惜黨鐵係壟斷企業，連呢個option都冇

我細細個成日睇地圖嘅路線表，基本上已經背到咩巴士路線
只要識坐，隨時抵過甚至快過黨鐵
可惜香港人惰性，令佢地對黨鐵依賴甚深
今次，係九城新賺錢好機會

惰性係人都有，有既亦因為住同返工既地點亦有影響…比如好多港島人係鐘意搭巴士多過黨鐵，反而火車沿線既人好多時都係搭黨鐵多。

不過今次後，好多野都會改變。

我慶幸自己嗰區一直冇黨鐵
所以難得保留到8，90年代嗰種香港feel
但係一起地鐵，仆街地產商就嚟插旗收樓
好多熟識嘅鋪頭都冇晒，就連由細到大行開嘅商場都俾支那人收購準備拆左佢起樓
黨鐵去到邊都冇好野

所以見嗰個未開嘅線都俾人拆，我好開心
亦都希望呢條線更多站俾人拆，拆到佢十年八載都開唔到

黨鐵服務對象

第二點我真係好憤怒d車上水永遠得一個站都算 去到華明每條街一個站 兜10幾分鐘 咁華明轉車站起黎做咩？跟住九巴又話客流少所以班次疏 我cwb搭673番上水 半個鐘先一部 我一路企係到等 去ma on shan既車已經走左4/5部 我都唔係次次都想搭黨鐵 但巴士班次已經疏 如果仲要行埋呢d西路線 咁我等得部巴士分分鐘可以已經搭左鐵番屋企 根本粉嶺上水d巴士就要分家

我住果區交通有d唔方便，d車一係唔經我屋企，一係就係全區行15分鐘先正式出發，所以以前搭黨鐵多，但近排開始我可能情況都唔搭鐵

其實，你識坐可以坐680或者681大老山轉277系
而277系呢，277x係完美
但277E最唔掂係要經清河
呢樣令佢速度大打折扣
因為中途有燈位同埋個交匯處長期多車
anyway咁樣坐會補返d時間，但要係九巴時段
咁樣價錢就會差唔多

年年加價，要佢一舖清袋

係要呢d事發生d人先會反思保鐵嘅害處

香港徹底廢鐵運動

田北辰呢排應該日日開香檳
當年田北辰 KCR 個底點樣？
如果佢做有冇可能？

on99

日本d 線亂到仆街

鐵留黎運貨算

有貨車仲要廢鐵？

你真係傻㗎喎

721同831之後仲敢撘鐵？

黑裝修 紅裝飾 藍罷買 黃幫襯

你都on9嘅
啲人揸車係因為地大物博呀，唔撚係自由意志囉
鐵路係移動速度快同大量運輸到好多人
香港啲土地咁撚小唔係地底行唔通係地面行阻住啲馬路咩，同埋戰略上可以做防空洞避難所
紐約地鐵係咪地底呀
倫敦地鐵係咪地底呀
人地有冇當自己國民市民地底泥呀

黨鐵需要全面改革，但係唔係捨棄鐵囉
香港整到有私鐵都係好事黎，市民多啲選擇唔洗比黨鐵壟斷

黑紅藍都裝修

香港係必須地下鐵 不過黨鐵公司可廢

不如大力發展巴士好過

pust

當年狗鐵雖則麻麻，但未至於咁差

九鐵當年起嚟都係奶支
一樣要拆

改制香港國鐵
JR既香港版
HKR

完全廢鐵拆鐵
邁向全民自己揸車時代

Aggar

還股於民

係收返私營
重新制訂營運方式

重光咗就自己拎返條鐵自己黎營運啦
而家屌既係黨鐵既處事手法而唔係因為佢係鐵路

咁睇，首先黨鐵必須除牌

可以有兩條路

第一變返公有，將地產項目出售，禁止發展上蓋物業，而沿線只可有公共社區設施

第二係學巴士引專利權，為期十年，優勝劣敗

光復九廣鐵路先

私鐵

大清算之日，運房局長、港鐵主席、車務總監等必須下台。不過現在有更大的敵人林鄭及popo。

而家情況係相當似四川保路運動

大西北人士冇可能唔需要鐵 唔好癲
重光之後緊係拎鐵黎重新營運

完全公營化仲好,當然前設第時唔係共產政府控制

其實最唔需要係高鐵

首先拆返開九鐵同地鐵

第一條必拆

效法日本咁 多間公司

把經營權還比九廣鐵路
定係分家

你都唔好戇鳩，錯撚晒
1. 北環線同屯荃線一樣只會加劇，就噉對分流東鐵冇用，只係服務潛在同新增需求
2. 承上題，屯荃線擺咗幾十年就係因為又貴又冇用
3. 冇康城你擺車廠去邊？你就垃圾，成個將軍澳東岸可以服務，TOD唔係用途？回本還回本，起樓還起樓

將佢變返九鐵同地鐵兩間就得

英國車耐用
好似叫都嘉乜？

其實係政府問題
90%股權

咁上咗市係效率高咗嘅
但市場化就變咗地產商

仲要次次話要保障股東,有加無減,賺撚到盡,匪政府所謂既一半股權對此視若無睹,而家直接做埋黨鐵

冰封三尺非一日之寒

學下日本就岩

仲話私營到到好似日本咁貴

鳩撚完未

乾脆拆撚哂佢啦

人力車時代

起底 你就知條友單純無腦

舊都未破就想立新

大大力拆就啱

全民揸車最好
再唔係就推行的士/Uber 補貼計劃

幾時青衣

當初決定喺青衣起鐵路監控中心就已經係地區戰略。